李飛下月來港基本法研討會 教育局邀中學校內直播 予學生觀看

港府將於下月16日，在會展舉辦《基本法》研討會，作為慶祝回歸20周年活動之一。全國人大常委會副秘書長、基本法委員會主任李飛將會出席，並發表主題演講，但今年卻有新安排，據知多所官立中學當日會取消2節課堂，學生會齊坐禮堂看研討會直播。教育局回應時確認，已邀請各辦學團體安排屬下中學師生在校內觀看直播，並鼓勵官立學校作相應安排，以增進認識一國兩制及《基本法》，強調參與純屬自願，有關實際安排最終由學校決定。
教育局協調中學直播基本法研討會。（資料圖片）
國家教育部部長陳寶生接受本港電台訪問是提到，推行國民教育是香港政府的責任，如需要國家協助是「有求必應，有問必答，有事必幫」，有關的幫助可能比預期要近。政府下月將會在灣仔會展舉辦《基本法》研討會，除了有行政長官林鄭月娥及政務局局長張建宗分別擔任開場及總結的嘉賓，更邀請基本法委員會主任李飛發表長達50分鐘的主題演講，另設嘉賓分享環節。

研討會有政制及內地事務局主辦，教育局則會協調多所中學，要求學生於校內收看研討會的直播。據了解，部分津貼中學婉拒局方要求，故會直播研討會的大部分為官立中學；教育局過去不時為在職教職員舉辦與基本法教學相關的講座，不過從不會選址會展，亦是首次有重量級中央官員出席。
教育界議員葉建源指讓學生收看有份量人士演講本屬好事，但質疑單向接收對教學的成效。（資料圖片）
葉建源指直播罕見 料李飛僅重申立場

教協副會長、教育界立法會議員葉建源直言要求學生觀看直播演講做法罕見，雖然李飛具有一定資格，讓學生觀看其講話是好事，不過要為教學帶來效果，最好是讓不同觀點和意見交鋒。基於李飛的職級與背景，葉建源預料李飛很可能只會重申既有觀點立場，非提出不同觀點作學術探討。現時公民教育課程強調，學生應認識不同觀點和具備獨立思考能力，如演講只有李飛單一觀點是「不恰當，不太理想」，並質疑：「（研討會）可以帶嚟啲咩成效呢？」

葉劉淑儀（右）認為毋須擔心研討會會「洗腦」，黃碧雲稱港青年身份認同問題非因對基本法欠認識。（資料圖片）
葉劉：毋須憂學生唔明純正普通話
黃碧雲：身分認同非對基本法欠理解

立法會教育事務委員會成員、新民黨葉劉淑儀指鑑於有人提出高度自治等於完全自治等不準確訊息，因而令中央認為需要由權威人士為中學生解答疑問。她指每個國家皆會鼓勵國民認識憲法，中學通識科目會教授基本法，不應胡亂扣上「洗腦」標籤。

同屬教育事務委員會的民主黨黃碧雲指，李飛的講話只是大人物單向講解，甚至只是電視直播，對於學生學習基本法的效益上成疑，作用甚至不及平日課堂上互動討論。黃碧雲指中央一直錯判形勢，認為香港青年身份認同薄弱是源於對國家及基本法認識不足：「唔係聽多幾次講座就改變到。」只有將政治爭拗、政策等問題解決才有機會改變，而這亦非短時間內可做到。
教育局發言人指，該研討會將全程現場直播，當局為配合這項活動，已邀請各辦學團體安排屬下中學師生在校內觀看直播，並鼓勵官立學校作相應安排，以增進認識一國兩制及《基本法》，參與純屬自願，有關實際安排最終由學校決定。

政制及內地事務局發言人則指，已邀請社會上不同界別人士參加是次研討會，包括立法會議員、工商專業界代表、智庫代表等，同時亦會安排網上直播，以供未能現場出席研討會的人士觀看。

洗腦教育開始！

就係趁佢哋識啲唔識啲，畀佢哋先洗腦，成功嘅就會畀小學以及幼稚園。

已邀請各辦學團體安排屬下中學師生在校內觀看直播

知唔知乜撚嘢叫邀請

估唔到咁撚快

呢家d中學生好醒啦 你估以前d人咁on99咩
莫講話呢d啦 平時早會都唔會聽啦 甚至大把方法走人啦

其實會完全唔理佢，之後自己圍內玩or笑鳩佢
你中學個陣都唔會on99聽啲周會啦

高鐵西九站一地兩檢違反基本法18條

好恐怖

各官校積極組織學生觀看李飛主任的講話，貫徹學習習近平總書記新時代中國特色社會主義思想，在思想上，行動上始㚵與以習近平同志為核心的黨中央保持高度一致。

你唔將佢哋與外界完全隔絕，都幾難洗到腦。
可能到時一路聽，一路上連登問。

呼籲中學生小學生係直播時高舉 港獨標語 支那賤畜 等字眼